有冇人有強迫症最後靠睇醫生好返

最近發覺病情嚴重左，開始影響到日常生活，想試試睇臨床心理學家，但又驚要搞好耐

睇乜鬼呀，食餐和牛放題好過啦

有咩強逼症？

如果覺得大影響就去睇下啦
始終佢地經驗多d
點都好既

有錢就睇私人, 政府排到on9
再唔係試下見輔導都ok,
心理治療都好講社交環境配合, 迫自己多d 接觸人會慢慢好

快啲睇啦，我靠食藥同個人意志好返一大半。個人意志真係好重要。
個人覺得臨床心理學家似老師多啲，主要係幫助你了解多啲自己個病，唔好睇咁多戲以為真係會催眠嗰啲。

試下用相反強迫行為cancel out個強迫症
例如強迫洗手就迫自己摸一舊屎唔洗手

強迫症+1
嚴重到成日重複做某啲野
萬一果樣野做緊嘅過程我覺得唔完美又會砍掉重練
做多幾次自己又覺得煩厭 跟住開始頹...
極度影響心情
結果連帶其他好多野都冇心機做...

拎枝針 每做果樣野一次 就吉入自己塊指甲（入哂去）

得咩

試下自己醫自己

6. 如何治療強迫症？

每位強迫症患者的治療方案都會因應個別的需要和不同病徵而有所不同，你可以和你的治療師、以及你的朋友或家人商量不同的選擇。很多患有輕微強迫症的人都能在沒有密集的治療下改善病情，但這情況多數不會發生在中度或嚴重的強迫症。

現時最常用於強迫症的治療主要為心理治療和藥物治療。

心理治療主要為認知行為治療，包括面對引起焦慮的環境及防止相關反應，以及認知治療。透過認知行為治療，患者嘗試逐漸去面對他們所害怕的情況，同時阻止自己去做慣常的強迫行為，以等待焦慮過去，停止強迫行為及焦慮互相加強。而透過認知治療，治療師協助患者去改變對某些思想的反應，針對那些不切實際的自我批評，幫助患者由另一個角度去看事物。

藥物方面，選擇性血清素再吸收抑制劑能調節患者腦內的血清素，協助減少纏繞的思想及強迫行為，而用藥的份量通常比抑鬱症患者為高。如果患者未有明顯的好轉，亦可以嘗試一些其他的藥物。對於有中度或嚴重強迫症的患者，藥物可以獨立使用，或配合認知行為治療。每十個人中，約有六人服藥後會有改善，他們的病徵平均會減少一半。抗強迫症藥物會在患者服藥期間甚至數年之後，阻止強迫症復發。服藥至少需要服一年，而孕婦或哺乳婦女需醫生評估是否適合服用此類藥物。不幸地，每兩個人之中有一個在停藥後數個月內，便會有病徵，比認知行為治療的復發機會高。如果藥物配合認知行為治療，復發的情況會較少出現。

通常強迫症患者都可以在門診接受治療，但如果患者的病徵非常嚴重，甚至無法適當地照顧自己或有自殺念頭，或者有其他嚴重的精神問題，例如：飲食失調或嚴重抑鬱，則可能需要入院治療。

成日有唔好既念頭，驚唔做某d野或者做左某d野會令到屋企人生病或者死

巴打睇邊個

咁出旺角見到條行人路點算

有冇睇醫生

試過，好反覆

咁唔係焦慮症咩？
有冇具體d的例子
例如驚唔做d咩 或者做左d咩會令屋企人病或者死？

政府，大約排半年到就會有，我之前好彩四個月就排到，其實我覺得真係睇醫生攞藥食，真係要靠自己個人意志去康復，臨床心理學家都係會慢慢叫你點做點做俾啲行為性治療你。
利申：個心理學家都覺得我主要靠自己意志去好返

例如今日放工出左街玩會令到屋企人病之類，我都知好無稽，但真係有種強迫思想成日諗住

潔癖

可能會試下私家，驚等唔到半年

屙舊屎拎上手 玩爛佢
做facial咁查落自己塊面

經常性地咁諗？
仲有冇其他例子？

有唔想反工强迫症，最後無錢駛就好番

你需要學識用photoshop

經常性咁諗

出街買野會突然諗起唔好既念頭，驚買左果樣野會對屋企人唔好

強迫症係屬於比較嚴重嘅焦慮症
一定要睇醫生同食藥
同埋要比耐性揾一隻啱自己食嘅藥
利申有多年強迫症，用左兩年時間先揾到有效嘅藥物組合，宜家好轉中

咁最後有冇出街玩 有冇買？

我同你一樣有喱種諗法
我懷疑有咁既諗法係因為有壞事發生，咁岩又真係做左d野，所以之後為左避免發生壞事，就不斷重複做到令自己安心為止先停
我而家食緊藥去對抗強逼症，食完之後真係小左好多重複做既諗法，亦都小左好多唔做就有壞事發生既諗法
所以巴打去睇醫生吧，真係有幫助架，唔駛驚

行為主義的理論真係咁講

咁我係咪可以去演講

巴打睇邊個可可介紹

冇出到去

搵緊睇邊個好

我睇中環宋永權醫生
第一次收費你預$2500-$3000 實數我唔太記得
之後就每次$1500-$2000到
肯面對自己去睇醫生已經好好 巴打一齊加油

其實知到係假就解決左一半
1.唔好理
2.繼續做自己野
等於你落街買外賣，有個痴漢擋住你，你都係繞過佢繼續行，但不等於之後佢唔會繼續尾行你，但你可以選擇唔理佢繼續做自己野，呢度做法其實一樣

最難既部分應該係自己既理智同唔合理既注意力/想法之間既角力

唔好同佢糾纏，你越係注視佢，姐係幫佢加滿油，比夠補給佢ko你
平時揾多啲良好習慣/嗜好，比目標自己完成。呢啲諗法一黎就要令自己諗起未完成既目標，同諗下順應強迫行為會發生咩後果

希望幫到你
利申︰之前有睇醫生，但發覺醫生只識開藥同「安撫」情緒有啲弱智，所以唔要藥自己黎。當然你試完都冇用，都可以揀返揾醫生既

我之前睇政府要排1年，睇你等唔等得切。土豪唔駛考慮

強迫症我覺得係一個人對大腦短時間內大量輸入某種想法同行為而黎既現象，導致大腦係呢種情況下產生左過多既神經突觸同化學反應(但其實你唔需要既)，去將呢啲無意義既想法同行為產生連結，再變成習慣。
所以，繼續關注/執行呢種諗法，只會深化呢個唔合理既現象，而你就係呢個問題既最佳助攻。
食藥其實係處理大腦分泌既部分，減輕焦慮反應，最後你都要面對理智同想法角力既部分

我都試過，時好時壞

巴打點應付呢種想法

其實我都明白呢種想法係強迫症，但總係害怕會發生會傷害到人

其實我而家只係睇左5 6次醫生，我而家主要都係靠藥物
藥物幫我大大減低喱個諗法既次數，就算真係有諗法都會少左「驚有壞事發生」既諗法
不過當兩個諗法都有的話，咁咪有囉，隨住時間過去，解決方法亦會浮面，我盡量係食藥眼訓之前就試下死都唔做，聽朝訓醒正常都唔記得哂

醫生都同我講過
我唔做，件事要發生都會發生，唔會話你做左或唔做，件事就會發生或唔發生，唔會有直接關係

唔食藥剩睇心理科有無用？

要踏出呢一步真係好痛苦，果種想法會令你覺得件事真係會發生咁

應該會考慮私家，驚等唔到咁耐

係架 所以我盡量係食完藥好眼訓之前先會死都唔做
你可以試下睇醫生先 藥都要4-6星期先開始有效

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

巴打有冇睇埋臨床心理學家

我無睇呀 不過最有效既療法係睇精神科食藥和心理醫生 當然亦都係最貴

我地有個tg group，入面有好多同路人，如果你想搵人傾計或者問野吹下水學下野就再問我拎吧

Thx,麻煩巴打，想入group

問左，最快1月

咁耐..其實我第一次問佢話要過多兩日，但我話有無得快d，咩時間都可以，佢先比我即日睇

你睇過？咁可能佢功力尚淺。

你入左group未？你係入面問下仲有邊個醫生推介

要實驗下睇下會唔會令屋企人病

入面

我都明白，但總係好恐懼

細個有
一開始係覺得做某樣野 e.g. 洗手
就會有唔好既事發生
睇醫生後有好番

最重要係觀念係
其實唔做個樣野對生活完全冇影響

打錯字
唔做某樣野 就有唔好既事發生 先岩

我諗你就算實驗完都只會覺得冇事只係好彩
唔代表下一次都冇事
食藥＋行為＋認知治療一定最有用

睇左幾耐好返

睇左一年 政府精神科

龜頭Frank吳越峰有強迫症要剃光頭, 點算好

都好耐以前
記憶中好似都係每次覆診都問下你近況
解釋點解你會有強逼症
最近有冇咩行為 有幾頻繁
問下你覺得點解要咁做

我個陣話比醫生知自己點解會咁做個陣
（覺得唔做會有壞事發生）
講講下自己都覺得其實個行為唔太make sense
慢慢知道其實根本只係自己諗太多

不過我個case只係輕微 所以唔需要食藥
唔知樓主係去到咩程度
不過強逼症呢d 困擾到生活既話
都係儘快醫好d
香港其實好多人都有呢d心理病
唔需要覺得自己奇怪

Btw自己個意志先係醫好既關鍵

樓主好似係諗法方面強逼症
我就比較偏向行為方面

我個陣係靠限制自己重覆行為次數
由n次減到去三次
逼自己最多三次就要停
久而久之就慢慢冇左

個陣好似係壓力大導致
樓主都可以諗下自己點解突然會有

Same here
早兩年半前開始發作 最初主要擔心自己做咗唔好嘅事而承受後果 所以就要check下自己究竟有冇做到同反覆回憶 都浪費咗唔少時間同精力
今年開始呢方面開始緩和咗唔少（主要靠自己意志力同多啲同人出街 做自己鍾意嘅嘢分散注意力）
但係就開始要成日重複做同一樣嘢做到滿意為止 或者擔心做咗一啲嘢/唔做某啲嘢 某人會發生唔好嘅事情（主要係喺屋企嗰時 或者喺出面自己一個人嗰時發生）有時重複到自己都覺得煩就放棄咗

其實我都係近呢兩個月嚴重左

讀森田正馬的書